Когда конец ковра, к которому приложена сила, пройдёт путь $L$, точка перегиба ковра пройдёт путь $L/2$, то есть она движется не со скоростью $v$, а со скоростью $u=v/2$. За время $\Delta t$ в движение вовлекается участок ковра длиной $\Delta \ell u \Delta t$  и массой $\rho u \Delta t$. Поэтому сила
\begin{equation}
	F = \frac{\Delta p}{\Delta t} = v \frac{\Delta m}{\Delta t}  = 
	\frac{\rho v^2}{2}
\end{equation}
Теперь посмотрим на энергию. Прикладывая силу $F$ мы совершили работу
\begin{equation}
	A_{F} = F \cdot L = \frac{\rho v^2}{2}L
\end{equation}
А кинетическая энергия движущейся части
\begin{equation}
	\mathrm{K} = \frac{L}{2} \frac{\rho v^2}{2} = \frac{1}{2} A_F
\end{equation}
То есть половина работы силы, оказалась <<потерянной>>.
